十年後會有咩興起而再一次改變我地既生活模式

歡迎討論

廿年前1995-1997年互聯網興起 改變左我地既生活 當時寬頻為1.5M

十年前2006年智能電話興起 流動上網模式再一次改變大家日常生活集慣

未來十年大家覺得有咩突然爆出來再一次改變我地呢？

知道嗰位等於未來首富啦，仲同你share咩。

個人AR？

唸方法翻牆

十年後仲上到網？分分鐘手機都冇得用

VR技術會唔會係呢十年內普及佔據我地生活一部份呢？

1995年老任已經出Virtual Boy玩VR
其實都唔係乜野新技術

到近年最大應用可能係VR女友

睇完呢D機械人嘅AI
我會覺得十年後好多服務性行業員工都會失業

IoT 物聯網
現實同網絡全面對接，智能家居
網絡由必需品升格為身體一部分

其實電話已經係現代城市人 cyborg ge一部份

Rockman EXE

總覺得IOT好危險
但之後應該都係IOT 世界, 冇得避

智能家居有左好耐

毒撚
因為電競越黎越普及

一定係AI

正路黎睇都應該係

植入
隱形眼鏡 之類
現在vR 未可以用到現實
例如好似javis咁分析現時畫面元素
相信google 做到後再搞google glasses 會大賣
戴住眼鏡可以即時顯示路線 尋人 翻譯 之類

自動駕駛普及化

3G 2002-03年已經有，但開頭都好唔受歡迎又貴。到咗08-09先開始普及

3d

大陸都開始貨幣電子化, d人拎手機唔洗拎錢就出街

係睇香港幾時跟住

麥當勞都用機叫嘢食

元氣壽司都用玩具火車送嘢食

侍應等着失業

AI + IoT

接近psycho pass

中國得三個主因會狂推e-money:假鈔、監控、谷經濟
香港由市場主導為主，冇太大誘因根本唔會搞得成

電話冇電點樣比錢

機械式工作會被AI取代
反而創造力較高嘅工種難完全被取代

AI越叻
人會越蠢
因為樣樣野AI代勞

Blockchain

[quote]3G 2002-03年已經有，但開頭都好唔受果時未有iphone同埋電話上網好貴

香港未來十年 統一個人電子錢包系統，唔係用信用卡pay, 類似wechat咁

Sharia Law

咁叻估到就發左啦

香港人口越來越多 某公司推出輕便型個人空間(裏面有床有廁所有電) 一部分人口轉居郊外 令效區交通變得發達 多條通宵專線出現

人類發明左自由控制夢境既機器 極大量既人口選擇放棄現實生活 選擇永居夢境

發現一種冇任何負作用既植物能夠產生比性行為更高既快感 全球需求量極高 人民勞動力大福轉向農業發展

係啦係啦好撚先進啦

芝麻信用

好多機器可取代員工

到時已打WW3中你唸下自己生存到先講

打字唔駛用實體keyboard，到時發展到用腦電波，個腦諗乜即刻打哂出來

一定係ai同機械人

咁樣等同比中共徵用香港人嘅錢

如走到呢一步
更似中共驚支爆個個走資

無記錯已經有類似既野

我幾時講日本人發明？

只係話1995年已經有遊戲機玩緊類似既野

90年代仲係用緊56k
邊有寛頻你用

Elearning

一定係VR+AR

將來唔洗對住女星D相打J
一個制 Scan女星D資料

想大波又得 想大籮又得
想黑又得 想白又得
想變女王又得 想變女奴又得

唔洗幻想同佢地扑野
因為你真係同佢地扑緊野 (電腦世界度 )

諗起都覺得興奮

用機點餐比起其他IOT ai 用途完全係碎料

自殺

AI會引起一連串意想不到嘅改變
但肯定AI唔會解決到香港住屋問題

香港依舊垃圾八達通

就係全球大麻合法化已經不得了

出生率下降 人類滅亡

十年後出現綠色長城ai版，香港人連睇av都要行上鳳凰山以免比解放軍捉到

steve job都死左啦 無架啦

安樂死，如果冇樓冇公屋50歲開始。

機械人ai
可能過多半個世紀學校啲老師轉晒做ai
收銀又係ai

最後一條問題

ai ?

VR女友

無人睇到最尾？
I would destroy human

真人咁嘅「吹氣公仔」妓女行業消失

睇左西部世界

AI興起 開始失業

cyborg
半人半機械

人類值入晶片 取代所有數據

我諗
VR入隱形眼鏡到囉

不過唔會係香港發生
香港電子貨幣都未普及

香港住屋問題永遠都冇可能解決到
因為業主多數都係上流人士 政府高層 生意佬
佢地不斷引入大陸人既目的就係想劏多d 房黎租同埋提升租金而且拉低人工不斷賺賺賺

線上賭場實體化

大麻

18世紀前全民種大麻

機械人做家務

ai城市
所有車都gps電腦控制
自己detect附近範圍
交通0意外

醫生手術係控制機械臂做
移動幅度可以0.1mm計

人體除左腦都係機械金屬

AI真係會改變個行業結構
細微 將來7仔果種便利店都可能唔需要收銀
全AI監控
大公司 大銀行果d預計未來10年會炒170萬人
用AI代替好多工種
貼身d 例如馬雲旗下既眾安保險已經係殺到埋身
呢間公司無Agent 同 分店
當然佢既技術唔只Ai 仲有好多 但Ai可以用黎評核case 處理陪賞 同 1d customer service
唔好講話10年 分分鐘5年都已經唔同哂

AI興起

好多野由現實變成虛擬
例如貨幣變成網絡中既一個部分
某國家係網絡上改一改數字就可以無限錢用

人類可以植入一粒晶片 有齊現家所有smartphone 功能
包括接收network, 定位, Google Search, Map, chat, Photo 等功能
電力源自心臟, 大腦存放資料, 影像直接係腦中顯示, 聲音大腦聽到

AI 取代大部分行業
最先取代 工作重複性高既行業 如工廠 (而家取代中)
第二取代 唔需要技術既人員 如餐飲業既waiter (準備開始)
第三取代 技術人員 如護士 老師 (技術上可行)
最後取代既係 創作性既工作 如畫家 音樂家 寫書佬 研究生(暫時未出現真正擬人既AI)

因為人類既能力有限
一直未係呢方面取得突破
AI 幫手加速改進電腦速度
所以未來十年既電腦科技會如滾雪球既速度發展
十年後製程應該去到物理極限
所以好大機會發展量子電腦

以上種種都係AI既興起而帶來既結果

香港太多人，我地習慣住太空倉

Exactly
另一方面我覺得為左控制個失業率 D出賣勞力既工作會增加 但始終都係會引發社會動盪

果部老任部VR係GAMEBOY前期，走得太前

類似hoverboard既代步工具愈黎愈發達
路都唔洗行

共產主義

性機器人

iot可唔可以講多少少 好有興趣

智能電話係5-6年前先普及 冇十年前咁耐

交通方面會有個突破

蝗國幾年內成功將電子貨幣普及化，鄉村呀嬸都識用支付寶 微信支付
香港一定搞唔到，政府保守 老一輩又停滞不前

iPhone 18

如果要數未來十年既話，流行嘅果樣產品係而家呢一刻應該已經出現，並且開始普及。
九十年代上網雖然慢，但已經開始普及於市民大眾。
智能電話亦唔係新事物，iPhone之前已經有Palm同Symbian，Steve Jobs只係大大改變智能電話嘅互動方式姐。
如果要我揀，我認為3D打印先會係未來流行嘅技術。
3D打印而家係工業上開始普及，家用方面價格偏貴，功能有限，但技術總會逐步改進。未來大家可能唔使再去雜貨舖買家居用品或者五金用品，直接屋企print都得。

至於AI，我覺得發展潛力係有，但唔會好似大家咁講太高。
現今工業自動化程度往往唔係受制於AI太廢，而係投資成本太高，唔抵玩。
機械臂呢啲技術一早已經係高階工業入面應用，未普及嘅原因係太貴。
無論AI有幾勁，廠家始終要投入大量資金買設備、搵人研發，同埋要做到精準操作，相應機械部件嘅精密程度亦會相應提高，維修保養開支亦會大大提升，對於規模比較細嘅工業黎講唔算理想。
只要請人既成本低過開發同維護電子系統嘅成本，AI就唔會咁快普及。

仲有少少個人見解，而家啲人講AI，變到好似六七十年代啲人講太空探索咁，吹到AI乜都得，已經開始脫離現實。
當初啲人夠話二十一世紀之時人類可以自由係太空穿梭，結果今時今日美國人都冇再踏足月球
AI都係咁，話就話可以取代一大部份工作，實際上又係咪咁呢？

有錯請屌 我都夠鐘訓教，聽日再補充。

仲有條J 都要保持肉體先得
否則無快感

ai 無問題，even 佢係可以取代絕大部分人既工作，人類就咁享福就可以。
但帶黎既係社會規範既衝擊，比如:一個人唔打工咪係廢青囉?
再例如:ai 故障，要搵邊個揹鍋

利申:隨口up

火車on9過回轉

戰爭卜

Wi-Fi

我覺得會變到因為AI取代左好多職位而令社會動盪

VR可以應用既場景比較窄
但好有潛力
VR Meeting with someone from another countries
VR Sport Learning Course (e.g. diving course / biking course)
VR Gaming (而家都有少少）

AI、AR、VR

ai 多數會用黎做警察 軍人 保安

喪屍危機
人類面臨滅種危機

吊櫃式床位
入牆式馬筒
半米高樓底
正仆街政府

智能機械人普及化同家居化
每個屋企都有個機械工人清潔買餸煮野食

不如回想吓自己對上一次電話0%電係幾時

應該都係ai
車、電話、電腦、家務
講一聲咩都幫你做埋

性愛機械人

應該係物聯網
3d打印難小小
始終家用3d打印機可以做到的實用物品唔多
材料又未必識整
最多都只係當玩具玩

其實3d printing已經好多年
仲未做到真正普及

物聯網，AI,AR，呢三樣野相輔相成

全息影像，將會取代傳統螢幕

Inception, thirteenth floor, matrix 果種人造夢境
因為現實可能已經滿足唔到我地
或者可以好低成本咁過自己既夢幻人生

無限月讀

我覺得係space travel/長壽

好寒
「你希望毀滅世界嗎？」
「是的」

條片last 一個鏡頭真係搞到我好不安

有用的野先會普及到
始終普通人日常生活唔會用到3d打印技術
製造業同醫療行業大機會d用到3d printing
有冇可能用3d printing起樓呢

有冇人同我一樣反AI反VR ，因為覺得弊大於利，而且啲壞處係會搞到個世界更亂。

ps即使唔計好壞處，我都唔鐘意樣樣野都虛擬，感覺人生好假

有咩壞處先
VR應該都係娛樂用途多

一定係ai 機械人等等
睇過一本書有預言講約2030年已全球普及用機械人去處理唔同既野 2050年左右ai仲會過份強大 反控人類

最明顯係大量基層會冇左份工，咁佢地可以點養家？仲有好多手藝野好靠專門人士整，例如包個雲吞、整個牛腩麵要好靠經驗同手勢先整得好。莫講話機唔機械人，即使近幾年已經睇得到有好手勢既師傅越來越少。
VR只係我純粹主觀唔鐘意姐

其他壞處霎時間未組織到住，但睇下cyber punk 就可以參考到一二

基本收入保障